{"success":true,"items":[{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18129\/index.html","beginndatum":"2015-05-19","endedatum":"2015-05-19","title":"Teichneugestaltung und nachhaltige Nutzung eines Schulteiches","description":"Teichbauworkshop, Pr\u00e4sentation des sanierten Schulteichs der Henry-Ford-Realschule ","teaserbild":null,"uhrzeit":"14:30 bis 17:30 Uhr ","veranstaltungsort":"Henry-Ford-Realschule","plz":"50769","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Chorweiler","stadtteil":"Seeberg","strasse":"Karl-Marx-Allee","hausnummer":"43","oepnv":"","latitude":"51.02034","longitude":"6.9101100000000315"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18062\/index.html","beginndatum":"2015-05-19","endedatum":"2015-05-19","title":"Was die Zukunft bringt - Experte f\u00fchrt durch das Waldlabor","description":"F\u00fchrung durch das Waldlabor","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/gruen\/wandelwald_juli_2010.jpeg","uhrzeit":"17 Uhr","veranstaltungsort":"Waldlabor","plz":"50858","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":null,"stadtteil":"Junkersdorf","strasse":"Bachemer Landstra\u00dfe \/ St\u00fcttgenweg","hausnummer":null,"oepnv":"Stadtbahnlinie 7, Haltestelle St\u00fcttgenhof","latitude":null,"longitude":null},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18048\/index.html","beginndatum":"2015-05-19","endedatum":"2015-05-19","title":"Die rheinische Jahrtausendfeier 1925 in K\u00f6ln \u2013 ein Gro\u00dfereignis in Zeiten der Krise","description":"Vortrag im Rahmen der Ausstellung \"K\u00d6LN - R(H)EIN - PREUSSISCH?\" ","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/kunst-kultur\/historisches-archiv\/einband_des_bandes_zur_1000-j\u00e4hrigen_rheinischen_geschichte.jpg","uhrzeit":"18 Uhr","veranstaltungsort":"Historisches Archiv der Stadt K\u00f6ln","plz":"50667","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/Nord","strasse":"Heumarkt","hausnummer":"14","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 7 und 9 (Haltestelle Heumarkt)<br \/> Bus-Linien 106, 132, 133, 260 und 978 (Haltestelle Heumarkt)","latitude":"50.93467","longitude":"6.962109999999939"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18327\/index.html","beginndatum":"2015-05-19","endedatum":"2015-05-19","title":"Parkstadt-S\u00fcd debattieren","description":"In der dritten Veranstaltung des kooperativen Verfahrens geht es um das Thema, wie neue Quartiere und Parks schrittweise entstehen","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/planen\/parkstadt-sued\/foto_150418_auftaktveranstaltung_2.jpg","uhrzeit":"Dienstag, 18 bis 21 Uhr<br \/> ","veranstaltungsort":"Humboldt-Gymnasium","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Kart\u00e4userwall","hausnummer":"40","oepnv":"Stadtbahn-Linien 12, 15 und 16 (Haltestelle Eifelstra\u00dfe)<br \/> Stadtbahn-Linie 18 (Haltestelle Barbarossaplatz)<br \/> Bus-Linie 978 (Haltestelle Barbarossaplatz)","latitude":"50.92726","longitude":" 6.94862999999998"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/16330\/index.html","beginndatum":"2015-05-17","endedatum":"2015-05-19","title":"Sinfoniekonzert 10","description":"Die Geigerin Leila Josefowicz infiziert das Publikum weltweit mit ihrer Lust auf das Neue und Ungewohnte, in das sie bedingungslos eintaucht. Ihr Partner am Dirigentenpult ist der Erste Gastdirigent des G\u00fcrzenich-Orchesters James Gaffigan.","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/sinfoniekonzert10-leila_josefowicz_c_j_henry_fair.jpg","uhrzeit":"Sonntag, 11 Uhr<br \/> Montag und Dienstag, 20 Uhr<br \/> <br \/> Einf\u00fchrung:<br \/> Sonntag, 10 Uhr<br \/> Montag und Dienstag, 19 Uhr","veranstaltungsort":"K\u00f6lner Philharmonie","plz":"50667","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/Nord","strasse":"Bischofsgartenstra\u00dfe","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 5, 16 und 18 (Haltestelle Dom\/Hauptbahnhof)<br \/> Bus-Linie 132 (Haltestelle Dom\/Hauptbahnhof)<br \/> S-Bahn-Linien S 6, S 11, S 12 und S 13 sowie Deutsche Bahn (Haltestelle K\u00f6ln Hauptbahnhof)","latitude":"50.9405823925","longitude":"6.96068373391"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18214\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-20","title":"Zentralbibliothek: F\u00fchrerschein 3D-Druck","description":"In diesem Workshop erwerben Sie einen F\u00fchrerschein f\u00fcr einen 3D-Drucker in der Zentralbibliothek","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/stadtbibliothek\/replicator_mini.jpg","uhrzeit":"10 bis 12 Uhr","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18131\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-20","title":"ForumFamilie 2015","description":"K\u00f6ln 2030 \u2013 Wohnen in K\u00f6ln heute und morgen - Modelle und Ideen","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/familie\/familienbuendnis\/logo-neu-320px-ohne-link.jpg","uhrzeit":"10:30 bis 15:30 Uhr","veranstaltungsort":"Historisches Rathaus\/Piazzetta","plz":"50667","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/Nord","strasse":"Rathausplatz","hausnummer":"","oepnv":"Stadtbahn-Linie 5 (Haltestelle Rathaus)<br \/> Stadtbahn-Linien 1, 7 und 9 (Haltestelle Heumarkt)<br \/> Stadtbahn-Linien 16 und 18 (Haltestelle Dom\/Hauptbahnhof)<br \/> Bus-Linien 106, 132 und 133 (Haltestelle Heumarkt)<br \/> S-Bahn-Linien S 6, S 11, S 12, S 13 und Deutsche Bahn (Haltestelle K\u00f6ln Hauptbahnhof)","latitude":"50.938212","longitude":"6.959034999999972"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18018\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-20","title":"Komposition Musiktheorie Improvisation","description":"Inspirierende Mischung des Fachbereichs Komposition Musiktheorie und Improvisation der Rheinischen Musikschule","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/rheinische-musikschule\/partituren_auf_der_w\u00e4scheleine.jpg","uhrzeit":"19:30 Uhr","veranstaltungsort":"Rheinische Musikschule - Regionalschule S\u00fclz","plz":"50937","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Lindenthal","stadtteil":"S\u00fclz","strasse":"Lotharstra\u00dfe","hausnummer":"14-18","oepnv":"Stadtbahn-Linie 18 (Haltestelle Arnulfstra\u00dfe) ","latitude":"50.9184541","longitude":"6.929261099999962"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18340\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-20","title":"Joachim Ringelnatz: \u00dcberall ist Wunderland, \u00fcberall ist Leben ...","description":"Ein Abend mit Peter Richerzhagen und Akkordeon ","teaserbild":null,"uhrzeit":"19:30 Uhr","veranstaltungsort":"K\u00f6lnisches Stadtmuseum","plz":"50667","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/Nord","strasse":"Zeughausstra\u00dfe","hausnummer":"1-3","oepnv":"Stadtbahn-Linien 3, 4, 5, 16 und 18 (Haltestelle Appellhofplatz)","latitude":"50.941395498","longitude":"6.9506809593"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17278\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-20","title":"Jens Heinrich Claassen und William Wahl - M\u00e4nner am Klavier","description":"Musikkabarett<br \/> Ein D\u00fcsseldorfer und ein K\u00f6lner auf einer B\u00fchne. Gemeinsam. Das kann gut gehen. Zumindest dann, wenn es sich um Jens Heinrich Claassen und William Wahl handelt.<br \/> Der eine hat mit seiner Klaviercomedy fast den renommierten Prix Pantheon gewonnen. Der andere ist Mitglied und Autor von \"Basta\", der fast erfolgreichsten a-capella-Band Deutschlands.","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/buergerhaus_stollwerk\/mak.jpg","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"B\u00fcrgerhaus Stollwerck","plz":"50678","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Dreik\u00f6nigenstra\u00dfe","hausnummer":"23","oepnv":"Stadtbahn-Linien 15 und 16 (Haltestelle Ubierring)<br \/> Bus-Linie 106 (Haltestelle Rheinauhafen)<br \/> Bus-Linien 132 und 133 (Haltestelle Severinskirche)","latitude":"50.9252802821","longitude":"6.96454371154"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18215\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"Zentralbibliothek: F\u00fchrerschein 3D-Druck","description":"In diesem Workshop erwerben Sie einen F\u00fchrerschein f\u00fcr einen 3D-Drucker in der Zentralbibliothek","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/stadtbibliothek\/replicator_mini.jpg","uhrzeit":"15 bis 17 Uhr","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17945\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"F\u00fchrung \"Das J\u00fcdische K\u00f6ln. Vom 'J\u00fcddespidohl' durch das j\u00fcdische Ehrenfeld\"","description":"J\u00fcdisches Leben in K\u00f6ln. ","teaserbild":null,"uhrzeit":"17:30 Uhr","veranstaltungsort":"Wohlfahrtszentrum Ottostra\u00dfe der Synagogen-Gemeinde K\u00f6ln","plz":"50823","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Ehrenfeld","stadtteil":"Ehrenfeld","strasse":"Ottostra\u00dfe","hausnummer":"85","oepnv":null,"latitude":"50.95695","longitude":" 6.925420000000031 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17398\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"Zentralbibliothek: Digitale Werkstatt - E-Books, E-Ausleihe und E-Reader - wie geht das?","description":"Einf\u00fchrung in die Welt des elektronischen Lesens","teaserbild":null,"uhrzeit":"18 bis 20 Uhr","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17279\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"Hans Gerzlich - So kann ich nicht arbeiten","description":"Der Gelsenkirchener Schreibtischt\u00e4ter seziert staubtrocken und bleistiftspitz Arbeitswelt, Politik und Gesellschaft, gew\u00fcrzt mit Bonmots aus seinem fr\u00fcheren Leben, dem B\u00fcroalltag. Politisch. Polemisch. Komisch \u00f6konomisch.","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/buergerhaus_stollwerk\/fittosize__340_605_6553c0d444e65a6520ebd19a0e85999a_hans_gerzlich.jpg","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"B\u00fcrgerhaus Stollwerck","plz":"50678","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Dreik\u00f6nigenstra\u00dfe","hausnummer":"23","oepnv":"Stadtbahn-Linien 15 und 16 (Haltestelle Ubierring)<br \/> Bus-Linie 106 (Haltestelle Rheinauhafen)<br \/> Bus-Linien 132 und 133 (Haltestelle Severinskirche)","latitude":"50.9252802821","longitude":"6.96454371154"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18199\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"Zentralbibliothek: TRAVEL SLAM - In einer guten Stunde um die Welt","description":"Reisende sollte man nicht aufhalten, sondern erz\u00e4hlen lassen.","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/travel_slam_web1.jpg","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18161\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-05-21","title":"Hilfe, die Olchis kommen","description":"Figurentheater K\u00f6ln - Puppentheater","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/porzer-rathaussaal\/die_olchis_kommen.jpg","uhrzeit":"Einlass 15:15 Uhr<br \/> Beginn 15:30 Uhr","veranstaltungsort":"Porzer Rathaussaal","plz":"51143","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Porz","stadtteil":"Porz","strasse":"Friedrich-Ebert-Ufer","hausnummer":"64-70","oepnv":"Stadtbahn-Linie 7 (Haltestelle Porz-Markt)<br \/> Bus-Linien 152, 154, 160, 161 und 162 (Haltestelle Porz-Markt)","latitude":"50.8856","longitude":"7.054089999999974"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17619\/index.html","beginndatum":"2015-05-22","endedatum":"2015-05-22","title":"Zentralbibliothek: Makerspace - E-Books mit dem iPad erstellen","description":"Spielen Sie Gutenberg, stellen Sie Ihr eigenes Buch her und teilen Sie es mit der Welt!","teaserbild":null,"uhrzeit":"16 bis 18 Uhr","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17280\/index.html","beginndatum":"2015-05-22","endedatum":"2015-05-22","title":"Roger Stein - Lieder ohne mich","description":"Songs zwischen Panik und Poesie <br \/> In seinem Solo-Programm \"Lieder ohne mich\" zeigt Roger Stein, wie lustig und innig zugleich ein Abend mit Liedern sein kann, wenn man etwas zu sagen hat. In messerscharfer Reimtechnik lotet der mehrfache Preistr\u00e4ger die Tiefen von Satire und Poesie aus, zieht simplen Metaphern den Boden unter den F\u00fc\u00dfen weg und l\u00e4sst Sprache auf sich selber los","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/buergerhaus_stollwerk\/rogerstein_01.jpg","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"B\u00fcrgerhaus Stollwerck","plz":"50678","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Dreik\u00f6nigenstra\u00dfe","hausnummer":"23","oepnv":"Stadtbahn-Linien 15 und 16 (Haltestelle Ubierring)<br \/> Bus-Linie 106 (Haltestelle Rheinauhafen)<br \/> Bus-Linien 132 und 133 (Haltestelle Severinskirche)","latitude":"50.9252802821","longitude":"6.96454371154"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18006\/index.html","beginndatum":"2015-05-20","endedatum":"2015-05-22","title":"Die Stadt der Schildkr\u00f6ten","description":"Ein theatralisches Abenteuerspiel nach den Regeln der Stra\u00dfe von Futur3 und dem Kulturfestival Sommerblut e. V.<br \/> ","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/kunst-kultur\/die_stadt_der_schildkr\u00f6ten.jpg","uhrzeit":"ab 16 Uhr alle 20 Minuten bis 18:40 Uhr<br \/> ","veranstaltungsort":"Lutherkirche","plz":"50677","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Neustadt\/S\u00fcd","strasse":"Martin-Luther-Platz","hausnummer":"2-4","oepnv":"Stadtbahn-Linien 15 und 16 (Haltestelle Chlodwigplatz)<br \/> Bus-Linien 106, 132 und 133 (Haltestelle Chlodwigplatz)","latitude":"50.9197982105","longitude":"6.95297007455"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18193\/index.html","beginndatum":"2015-05-18","endedatum":"2015-05-22","title":"Fahrradtraining f\u00fcr Seniorinnen und Senioren","description":"Testen Sie Ihre Fahrsicherheit auf dem Rad und festigen Sie mit professioneller Hilfe ihre F\u00e4higkeiten weiter","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/ordnung\/foto_fahrradverkauf_panthermedia_12709652_800x533.jpg","uhrzeit":"Montag bis Freitag, jeweils von 15 bis 17 Uhr","veranstaltungsort":"Jugendverkehrsschule","plz":"50733","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Nippes","stadtteil":"Nippes","strasse":"Neusser Stra\u00dfe","hausnummer":"164","oepnv":null,"latitude":"50.9595916","longitude":" 6.954554099999996 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17315\/index.html","beginndatum":"2015-05-23","endedatum":"2015-05-23","title":"Ludger K. - RTL ist ALLES schuld!","description":"Wie die Medien unser Leben diktieren<br \/> Die Welt der Medien, f\u00fcr die das K\u00fcrzel RTL hier bewusst polemisch herhalten muss, hat Ludger K. aus unterschiedlichsten Perspektiven kennen gelernt. Er plaudert aus dem N\u00e4hk\u00e4stchen, ohne zu denunzieren: Wer oder was macht ein Geschehnis zu einer Nachricht? ","teaserbild":"","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"B\u00fcrgerhaus Stollwerck","plz":"50678","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Dreik\u00f6nigenstra\u00dfe","hausnummer":"23","oepnv":"Stadtbahn-Linien 15 und 16 (Haltestelle Ubierring)<br \/> Bus-Linie 106 (Haltestelle Rheinauhafen)<br \/> Bus-Linien 132 und 133 (Haltestelle Severinskirche)","latitude":"50.9252802821","longitude":"6.96454371154"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18035\/index.html","beginndatum":"2015-05-23","endedatum":"2015-05-23","title":"Musik im Offenen Dialog","description":"Jazzkonzert mit Alessandro Palmitessa und Vince Abbracciante<br \/> <br \/> ","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/palmitessa_duobanda.jpg","uhrzeit":"20 Uhr","veranstaltungsort":"Offene Welt e. V. Mondoaperto","plz":"50677","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Neustadt\/S\u00fcd","strasse":"Zugweg","hausnummer":"22","oepnv":null,"latitude":"50.91897789999999","longitude":"6.958329999999933"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18022\/index.html","beginndatum":"2015-05-23","endedatum":"2015-05-23","title":"Werkstattkonzert des Kleinen Improvisiakums","description":"Die Ensembles des Workshops \"Kleines Improvisiakums\" pr\u00e4sentieren ihre Ergebnisse","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/rheinische-musikschule\/panthermedia_a25876365_450x326_musiktheorie.jpg","uhrzeit":"20:30 Uhr","veranstaltungsort":"Loft","plz":"50823","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Ehrenfeld","stadtteil":"Ehrenfeld","strasse":"Wi\u00dfmannstra\u00dfe","hausnummer":"30","oepnv":"Stadtbahn-Linien 3 und 4 (Haltestelle K\u00f6rnerstra\u00dfe)<br \/> Stadtbahn-Linie 5 (Haltestelle Liebigstra\u00dfe)","latitude":"50.9512188","longitude":"6.923954099999946"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18053\/index.html","beginndatum":"2015-05-22","endedatum":"2015-05-23","title":"Kleines Improvisiakum","description":"Workshop der Rheinischen Musikschule f\u00fcr alle, die neue Wege zur Musik finden wollen","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/rheinische-musikschule\/improvisiakum_klavier_2011__c__andrea_b\u00f6ttcher__gro\u00df_.jpg","uhrzeit":"Freitag, 22. Mai, 15 bis 19 Uhr<br \/> Samstag, 23. Mai, 10 bis 18 Uhr","veranstaltungsort":"Rheinische Musikschule - Regionalschule Ehrenfeld","plz":"50823","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Ehrenfeld","stadtteil":"Ehrenfeld","strasse":"Vogelsanger Stra\u00dfe","hausnummer":"28-32","oepnv":"Stadtbahn-Linie 3 und 4 (Haltestelle Piusstra\u00dfe) ","latitude":"50.9441504","longitude":" 6.923948699999983 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18333\/index.html","beginndatum":"2015-05-23","endedatum":"2015-05-25","title":"Cologne Classic 2015","description":"Radsport, Paracylcling und Inlineskating Rundrennen f\u00fcr Jedermann und Profis in Longerich","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/sport\/cologne_classic_1.jpeg","uhrzeit":"23. Mai: 10 bis 20 Uhr<br \/> 24. Mai: 11 bis 20 Uhr<br \/> 25. Mai: 9 bis 21 Uhr","veranstaltungsort":"Grundschule Longericher Haupstra\u00dfe","plz":"50739","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Nippes","stadtteil":"Longerich","strasse":"Longericher Hauptstra\u00dfe","hausnummer":"83","oepnv":null,"latitude":"50.9964695","longitude":" 6.9050829999999905 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18263\/index.html","beginndatum":"2015-05-12","endedatum":"2015-05-25","title":"Lebendiges Heimbach - Kunst, Kultur, Natur","description":"Ausstellung der internationalen Kunstakademie","teaserbild":null,"uhrzeit":"T\u00e4glich von 16 bis 19 Uhr<br \/> Samstag, Sonntag und Feiertage: 14 bis 18 Uhr<br \/> Vernissage am 12. Mai 2015, 19 Uhr<br \/> Finissage am 25. Mai 2015, 17 Uhr","veranstaltungsort":"Kunsthalle Bezirksrathaus Lindenthal","plz":"50931","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Lindenthal","stadtteil":"Braunsfeld","strasse":"Aachener Stra\u00dfe","hausnummer":"220","oepnv":"","latitude":"50.9371067","longitude":"6.911972699999978"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18112\/index.html","beginndatum":"2015-05-08","endedatum":"2015-05-26","title":"Wellenreflexion - Projektion","description":"Ausstellung und Performance","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/gesa_eversmeyer_papierraum.jpg","uhrzeit":"Einf\u00fchrung am 8. Mai 2015, 21 Uhr<br \/> Dienstag und Donnerstag: 16 bis 20 Uhr<br \/> Sonntag: 14 bis 18 Uhr<br \/> und nach Vereinbarung","veranstaltungsort":"Ba Cologne","plz":"50823","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Ehrenfeld","stadtteil":"Ehrenfeld","strasse":"Neptunplatz","hausnummer":"7","oepnv":"Der Zugang zum Kunstraum Ba Cologne ist ebenfalls \u00fcber die Rothehausstra\u00dfe 21 m\u00f6glich.","latitude":"50.9474274","longitude":"6.91913820000002"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18164\/index.html","beginndatum":"2015-04-30","endedatum":"2015-05-29","title":"Von-Quadt-Stra\u00dfe in Dellbr\u00fcck","description":"Sie k\u00f6nnen sich \u00fcber den Stand der Bauplanung informieren und Ihre Stellungnahme abgeben.","teaserbild":"","uhrzeit":"","veranstaltungsort":"Stadtplanungsamt","plz":"50679","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Deutz","strasse":"Willy-Brandt-Platz","hausnummer":"2","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1 und 9 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)<br \/> Stadtbahn-Linien 3 und 4 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> Bus-Linien 153 und 156 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> S-Bahn Linien S 6, S 11, S 12, S 13 sowie Deutsche Bahn (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)","latitude":"50.9391323","longitude":" 6.9803427 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18174\/index.html","beginndatum":"2015-05-12","endedatum":"2015-05-29","title":"Zentralbibliothek: PSSST! - Illustrationen von Katrin Clante aus der gleichnamigen Graphic Novel","description":"Ausstellung","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/stadtbibliothek\/pssst_-buchcover.jpg","uhrzeit":"Dienstag und Donnerstag, 10 bis 20 Uhr <br \/> Mittwoch und Freitag, 10 bis 18 Uhr <br \/> Samstag, 10 bis 15 Uhr ","veranstaltungsort":"Stadtbibliothek K\u00f6ln","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Josef-Haubrich-Hof","hausnummer":"1","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 3, 4, 7, 9, 16, und 18 und (Haltestelle Neumarkt)<br \/> Bus-Linien 136 und 146 (Haltestelle Neumarkt)","latitude":"50.9342440009","longitude":"6.94925103868"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17881\/index.html","beginndatum":"2015-04-18","endedatum":"2015-05-30","title":"Filmworkshop f\u00fcr Kinder und Jugendliche","description":"Bereiche rund um die Entstehung eines Films kennenlernen - mit Profis und wie die Profis","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/bildung\/filmworkshopkinderundjugendliche-copy-filmhaus_koeln_gmbh.jpg","uhrzeit":"","veranstaltungsort":"Filmhaus K\u00f6ln","plz":"50670","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Neustadt\/Nord","strasse":"Maybachstra\u00dfe","hausnummer":"111","oepnv":"Stadtbahn-Linien 12 und 15 (Haltestelle Hansaring)<br \/> Bus-Linie 148 (Haltestelle Hansaring)<br \/> S-Bahn-Linien S 6, S 11, S 12 und S 13 (Haltestelle Hansaring)","latitude":"50.948989235","longitude":"6.9494048644"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18162\/index.html","beginndatum":"2015-05-22","endedatum":"2015-06-19","title":"Izabela Beisert","description":"\u00d6lmalerei","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/porzer-rathaussaal\/izabela_beisert.jpg","uhrzeit":"Montag bis Freitag: 9 bis 18 Uhr","veranstaltungsort":"Galerie im Bezirksrathaus Porz","plz":"51143","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Porz","stadtteil":"Porz","strasse":"Friedrich-Ebert-Ufer","hausnummer":"64-70","oepnv":"Stadtbahn-Linie 7 (Haltestelle Porz-Markt)<br \/> Bus-Linien 152, 154, 160, 161 und 162 (Haltestelle Porz-Markt)","latitude":"50.8856","longitude":"7.054089999999974"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18332\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-06-22","title":"Gewerbe- und Medienpark Ossendorf in Ossendorf, 6. \u00c4nderung\/Mischgebiet s\u00fcdlich IKEA","description":"Sie k\u00f6nnen sich \u00fcber den Stand der Bauplanung informieren und Ihre Stellungnahme abgeben.","teaserbild":null,"uhrzeit":null,"veranstaltungsort":"Stadtplanungsamt","plz":"50679","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Deutz","strasse":"Willy-Brandt-Platz","hausnummer":"2","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1 und 9 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)<br \/> Stadtbahn-Linien 3 und 4 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> Bus-Linien 153 und 156 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> S-Bahn Linien S 6, S 11, S 12, S 13 sowie Deutsche Bahn (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)","latitude":"50.9391323","longitude":" 6.9803427 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18334\/index.html","beginndatum":"2015-05-21","endedatum":"2015-06-22","title":"Josefstra\u00dfe in Porz","description":"Sie k\u00f6nnen sich \u00fcber den Stand der Bauplanung informieren und Ihre Stellungnahme abgeben.","teaserbild":null,"uhrzeit":null,"veranstaltungsort":"Stadtplanungsamt","plz":"50679","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Deutz","strasse":"Willy-Brandt-Platz","hausnummer":"2","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1 und 9 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)<br \/> Stadtbahn-Linien 3 und 4 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> Bus-Linien 153 und 156 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> S-Bahn Linien S 6, S 11, S 12, S 13 sowie Deutsche Bahn (Haltestelle Bahnhof Deutz\/Messe)","latitude":"50.9391323","longitude":" 6.9803427 "},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18025\/index.html","beginndatum":"2015-04-17","endedatum":"2015-06-22","title":"Wanderausstellung \"erfasst, verfolgt, vernichtet\"","description":"Der Landschaftsverband Rheinland zeigt die Wanderausstellung der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Psychosomatik und Nervenheilkunde (DGPPN) \"erfasst, verfolgt, vernichtet. Kranke und behinderte Menschen im Nationalsozialismus\"","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/erfasst_verfolgt_vernichtet__titel.jpg","uhrzeit":"Montag bis Freitag: 9 bis 18 Uhr<br \/> an Wochenenden und Feiertagen:<br \/> 9 bis 15 Uhr","veranstaltungsort":"Landschaftsverband Rheinland","plz":"50679","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Deutz","strasse":"Kennedy-Ufer","hausnummer":"2","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 7 und 9 (Haltestelle Deutzer Freiheit)<br \/> Stadtbahn-Linien 3 und 4 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> Bus-Linien 153 und 156 (Haltestelle Bahnhof Deutz\/LANXESS arena)<br \/> S-Bahn Linien S 6, S 11, S 12 und S 13 sowie Deutsche Bahn (Haltestelle Bahnhof K\u00f6ln Messe\/Deutz)","latitude":"50.939185627","longitude":"6.96914257105"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18046\/index.html","beginndatum":"2015-04-17","endedatum":"2015-06-22","title":"Lebe Dein Leben - Teilhabe am Arbeitsleben","description":"Besichtigung einer modernen Werkstatt f\u00fcr Menschen mit Behinderung im Rahmen der Wanderausstellung \"erfasst, verfolgt, vernichtet\"","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/erfasst_verfolgt_vernichtet__titel.jpg","uhrzeit":"Termine nach Vereinbarung","veranstaltungsort":"SBK Sozial-Betriebe-K\u00f6ln gemeinn\u00fctzige GmbH, Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen","plz":"51105","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Porz","stadtteil":"Poll","strasse":"Poller Kirchweg","hausnummer":"60-68","oepnv":"Stadtbahn-Linien 7 und 8 (Haltestelle Poller Kirchweg)","latitude":"50.91881","longitude":"6.983410000000049"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/18034\/index.html","beginndatum":"2015-04-17","endedatum":"2015-06-28","title":"Sidsel Meineche Hansen: ONE-self","description":"Eine Doppel-Einzelausstellung im K\u00fcnstlerhaus Bremen und in der Temporary Gallery K\u00f6ln","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/veranstaltungen\/smh_eva_v3.0_2015.jpg","uhrzeit":"Donnerstag und Freitag: 14 bis 18 Uhr<br \/> Samstag und Sonntag: 13 bis 17 Uhr","veranstaltungsort":"Temporary Gallery - Zentrum f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Kunst","plz":"50676","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/S\u00fcd","strasse":"Mauritiuswall","hausnummer":"35","oepnv":"Stadtbahn-Linien 9, 12 und 15 (Haltestelle Z\u00fclpicher Platz)","latitude":"50.9340096265","longitude":"6.94065061306"},{"link":"http:\/\/www.stadt-koeln.de\/leben-in-koeln\/veranstaltungen\/daten\/17974\/index.html","beginndatum":"2015-04-16","endedatum":"2015-09-13","title":"K\u00d6LN - R(H)EIN - PREUSSISCH?","description":"Eine Ausstellung des Archivs des Landschaftsverbandes Rheinland und des Historischen Archivs der Stadt K\u00f6ln","teaserbild":"\/mediaasset\/bilder\/kunst-kultur\/historisches-archiv\/plakat_preussen.jpg","uhrzeit":"Dienstag bis Sonntag: 10 Uhr bis 16:30 Uhr<br \/> Mittwoch: 10 Uhr bis 19:30 Uhr","veranstaltungsort":"Historisches Archiv der Stadt K\u00f6ln","plz":"50667","ort":"K\u00f6ln","stadtbezirk":"Innenstadt","stadtteil":"Altstadt\/Nord","strasse":"Heumarkt","hausnummer":"14","oepnv":"Stadtbahn-Linien 1, 7 und 9 (Haltestelle Heumarkt)<br \/> Bus-Linien 106, 132, 133, 260 und 978 (Haltestelle Heumarkt)","latitude":"50.93467","longitude":"6.962109999999939"}],"count":37}